#Партнёрская программа
Ресурс может предоставлять пользователям реферальные ссылки. Пользователи привлекают рефералов, с оборота которых в дальнейшем они будут получать настраиваемый процент от покупок реферала на личный счет ресурса. Также есть возможность включить вознаграждение за регистрацию и верификацию привлекаемых рефералов.

Принцип работы
1. На [странице](/ref/my/) реферальной программы(доступна авторизованным пользователям), пользователи могут скопировать специальную ссылку и ознакомиться с статистикой по привлеченным пользователям
2. Для того чтобы привлекать рефералов, пользователю нужно скопировать ссылку и разместить её на любом сайте, форуме, отправить в письме или передать другу, который будет в первый раз использовать сайт (еще не зарегистрирован на сайте).
3. Как только потенциальный реферал зарегистрируется, система закрепляет его за пользователем которому принадлежит реферальная ссылка
4. Даже если потенциальный реферал не зарегистрируется сразу, система будет хранить данные о нем, столько, сколько указал администратор в [настройках](?s=referalsystem&ev=config)
5. После того как реферал выполнит необходимое действие, пользователю за которым закреплен реферал будет начислен соответствующий бонус

Установка и настройка 
1. Установите и включите плагин в [списке плагинов](?s=site&ev=extensionsmanager).
2. Включите реферальную систему в [настройках](?s=referalsystem&ev=config)
3. Установите проценты отчислений от суммы, потраченой рефералом. Если пользователь, который пришел по реферальной программе, покупает платную услугу на сайте - то тому, кто этого пользователя привел, идут отчисления. Отчисления делятся на три группы (по количеству покупок). Если отчисления не нужны - необходимо процент отчисления указывать равным нулю.
4. Установите [настройки достижений реферала](?s=referalsystem&ev=achievementslisting). Каждое достижение можно включать или выключать, а также устанавливать фиксированное вознаграждение.
5. Список пользователей, которые пришли по реферальной ссылке доступен в [списке](?s=referalsystem&ev=userslisting).
6. Все реферальные ссылки доступны в [списке](?s=referalsystem&ev=linkslisting). Есть возможность удалить и заблокировать ссылку. Если ссылку удалить - пользователю будет сгенерирована новая ссылка, если заблокировать - реферальная программа для пользователя будет выключена.